% ============================================================
% Section 6: Kết luận (Slides 12–13)
% ============================================================
\section{Kết luận}

% ----- Slide 12: Vấn đề & Bài học -----
\begin{frame}{Vấn đề \& Bài học}
    \begin{columns}[T]
        \begin{column}{0.48\textwidth}
            \begin{alertblock}{Vấn đề gặp phải}
                \begin{itemize}\small
                    \item Streamlit connection \coral{không ổn định}
                          với Neon (cold start 3--5s)
                    \item ERD redesign \textbf{nhiều lần}
                          {\scriptsize (19 $\to$ 28 $\to$ 25 bảng)}
                    \item Polymorphic FK gây rắc rối
                          {\scriptsize $\to$ refactor sang Beneficiaries ISA}
                    \item Partition table không thể thêm FK trực tiếp
                \end{itemize}
            \end{alertblock}
        \end{column}
        \begin{column}{0.48\textwidth}
            \begin{exampleblock}{Bài học rút ra}
                \begin{itemize}\small
                    \item \highlight{Schema design trước, code sau}
                          {\scriptsize --- đặc tả $\to$ ERD $\to$ DDL $\to$ SP}
                    \item ISA pattern \textbf{tốt hơn} polymorphic FK
                          {\scriptsize --- FK sạch, chuẩn hoá, dễ JOIN}
                    \item Append-only + reversal entry
                          {\scriptsize --- audit trail cho tài chính}
                    \item ETL pipeline cần \textbf{idempotent}
                          {\scriptsize --- UPSERT thay INSERT}
                \end{itemize}
            \end{exampleblock}
        \end{column}
    \end{columns}

    \note{
        Thành thật về challenges --- GV đánh giá cao sự minh bạch.
        ``ERD redesign 3 lần vì ban đầu thiếu ISA, sau đó thêm quá nhiều,
        cuối cùng cân bằng lại 25 bảng.''
        ``Polymorphic FK: ban đầu contract\_splits dùng CHECK XOR
        (artist\_id, label\_id) --- hoạt động nhưng không chuẩn hoá.
        Refactor sang Beneficiaries ISA sạch hơn nhiều.''
    }
\end{frame}

% ----- Slide 13: Deliverables -----
\begin{frame}{Deliverables}
    \begin{columns}[T]
        \begin{column}{0.50\textwidth}
            \begin{block}{Sản phẩm bàn giao}
                \begin{itemize}\small
                    \item \textbf{Báo cáo Word} {\scriptsize (Thanh Nguyen)} \\
                          {\scriptsize Đặc tả, ERD, thiết kế vật lý, kết quả SP}
                    \item \textbf{SQL Scripts} \\
                          {\scriptsize 9 migrations, 5 seeds, 14 stored procedures}
                    \item \textbf{Slide trình bày} \\
                          {\scriptsize LaTeX Beamer, 14 slides + speaker notes}
                    \item \textbf{ETL Pipeline} \\
                          {\scriptsize Python + SQLAlchemy, 3 sources}
                    \item \textbf{Dashboard} \\
                          {\scriptsize Streamlit 5 pages + Plotly charts}
                \end{itemize}
            \end{block}
        \end{column}
        \begin{column}{0.46\textwidth}
            \begin{exampleblock}{Phân công}
                \begin{tabular}{@{}ll@{}}
                    \toprule
                    \textbf{Thành viên} & \textbf{Công việc} \\
                    \midrule
                    KhangDSnAI    & Intro, Outro        \\
                    Khanh Vu      & Demo, Data story    \\
                    Hung Mai      & ERD, 14 SPs         \\
                    Thanh Nguyen  & Docs, Weak entities \\
                    \bottomrule
                \end{tabular}
            \end{exampleblock}

            \vspace{0.4em}
            \begin{block}{\small Source Code}
                \centering
                \scriptsize
                GitHub repo (develop branch) \\
                \tbl{db/migrations/} $\bullet$ \tbl{db/procedures/} \\
                \tbl{db/seeds/} $\bullet$ \tbl{etl/} $\bullet$ \tbl{app/}
            \end{block}
        \end{column}
    \end{columns}

    \note{
        Liệt kê cấu trúc thư mục:
        db/migrations/ --- 9 file V1--V9, chạy theo thứ tự.
        db/procedures/ --- 14 SP + sp\_refresh\_all\_mv.
        db/seeds/ --- 5 file seed data V-Pop.
        etl/ --- extractors, transformers, loaders.
        app/ --- Streamlit dashboard 5 pages.
        slides/ --- LaTeX source (file này).
    }
\end{frame}
